\subsection{MainWindow}
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe deriva da JFrame ed \`e la finestra principale che funge da contenitore per ogni elemento grafico che verr\`a rappresentato.
Implementa l'interfaccia Observer per ricevere notifiche dal model.
\\ \\	
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.controller.controller\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- static final long serialVersionUID} \begin{verse} id per serializzazione.\end{verse}
\textbf{- JPanel notificationArea} \begin{verse} l'area di notifica.\end{verse}
\textbf{- JTextArea log} \begin{verse} la casella di testo interna all'area di notifica dove andranno riportati i messaggi.\end{verse}
\textbf{- JButton closeNotification} \begin{verse} il bottone per chiudere l'area di notifica.\end{verse}
\textbf{- JPanel workArea} \begin{verse} l'area di lavoro.\end{verse}
\textbf{- JButton openNotification} \begin{verse} un bottone visibile solo con l'area di notifica chiusa e serve a riaprirla.\end{verse}
\textbf{- String oldMessage} \begin{verse} l'ultimo messaggio visualizzato nell'area di notifica.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ MainWindow()} \begin{verse} costruttore, richiama createGUI().\end{verse}
\textbf{+ void createGUI()} \begin{verse} disegna il contenuto della MainWindow.\end{verse}
\textbf{+ JPanel getWorkArea()} \begin{verse} ritorna la il JPanel contenente l'area di lavoro.\end{verse}
\textbf{+ void setNewWorkArea(JPanel)} \begin{verse} imposta il JPanel passato nell'area di lavoro.\end{verse}
\textbf{+ void setNotification(String)} \begin{verse} imposta la stringa passata nell'area di testo all'interno dell'area di notifica.\end{verse}
\textbf{+ void restoreNotification()} \begin{verse} ripristina la notifica precedente.\end{verse}
\textbf{+ void update(Observable, Object)} \begin{verse} riceve notifiche dal model.\end{verse}


